Förderbeteiligung EFSE 2015 (Re-Investition B-Shares + Aufstockung A-Shares)

Bei dem Vorhaben handelt es sich um ein Re-Investment im Rahmen einer bestehenden FZ- Förderbeteiligung am Europäischen Fonds für Südosteuropa (EFSE) für im Dezember 2015 auslaufende B-Shares in Höhe von 20 Mio. EUR (alternativ in USD) mit einer Laufzeit von 10 Jahren.
Der im Dezember 2005 unter Führung der KfW aufgelegte Mikrofinanzfonds hat sich seit seiner Gründung innerhalb kurzer Zeit zum Leuchtturmprojekt der KfW entwickelt. Der Fonds fokusiert seine Aktivitäten mit dem Ziel der Kreditvergabe an kleinste und kleine Unternehmen (KKU) sowie an private Haushalte für Wohnraummodernisierungsmaßnahmen in den Ländern Südosteuropas und in der östlichen Nachbarschaftsregion, welche über qualifizierte Finanzinstitutionen refinanziert werden.
Mit einem Fondsvolumen von nunmehr rd. 840 Mio. EUR ist der EFSE zwischenzeitlich der größte Mikroinvestmentfonds weltweit und seine innovative PPP-Struktur wurde in verschiedenen Regionen repliziert.
Der EFSE weist hervorragende finanzielle Ergebnisse und eine hohe entwicklungspolitische Zielerreichung auf. Aufgrund des revolvierenden Einsatzes der Mittel konnten bis Ende 2013 bereits über 441.000 Endkrediten mit einem Volumen von 3,0 Mrd. EUR seit Gründung vergeben werden.

Land / Region / Institution Südosteuropa Nummer 33236 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Förderbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 5 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner THE EUROPEAN FUND FOR SOUTHEAST EUROPE SA, SICAV-SIF Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
